\documentclass[11pt]{article} 

\usepackage[a4paper,left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry} 
\usepackage[colorlinks,linkcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{secdot}

\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage{polski}
\usepackage{graphicx}


\begin{document}
\input{tytulowa.tex}
\maketitle{Raport}


%\begin{abstract}
%Streszczenie \ldots 
%\end{abstract}

\tableofcontents
\newpage

\section{Założenia projektowe}

\subsection{Opis problemu}

Projekt ma charakter badawczy i jest kontynuacją prac związanych z budową robotów mobilnych napędzanych wirującą półsferą (napęd typu HOG). Do tej pory przy KCiR PWr powstały dwie prace traktujące ten problem w postaci platformy mobilnej będącej odpowiednikiem kołowej klasy (1,1) oraz (2,2). Projekt zakłada rozszerzenie koncepcji poprzednich konstrukcji do odpowiednika klasy (3,3) robota kołowego w celu poprawy stabilności konstrukcji. 
W dzisiejszych czasach, szeroką grupę robotów mobilnych stanowią konstrukcje o napędzie kołowym. Zazwyczaj ich budowa wymaga relatywnie prostych rozwiązań mechanicznych oraz algorytmów sterowania. Pomimo wielu zalet, ich największą wadą jest wrażliwość na nierówności terenu. Ponadto większość robotów kołowych jest nieholonomiczna, co ogranicza możliwości sterowania takimi pojazdami. 

W tym miejscu po wielu latach powraca pomysł napędu półsferycznego. Pierwsze wzmianki na ten temat pojawiły się po raz pierwszy w latach 30 XX wieku. Ze względu na ograniczone wówczas możliwości technologiczne budowy pojazdów z takim napędem, pozostało to tylko futurystyczną wizją przyszłości.
Istotą napędu HOG (Hemispherical Omnidirectional Gimbaled Drive) jest półsfera napędzana przez silnik, która wiruje wokół osi prostopadłej do podłoża, w ten sposób stanowiąc magazyn energii kinetycznej. Odpowiednie odchylenia osi półsfery powodują, że zgromadzona energia zamieniana jest na ruch postępowy. Dzięki temu pojazd jest w stanie poruszać się z dużą zwrotnością oraz przyspieszeniem.
Z przeprowadzonego rozpoznania naukowego wynika, że w skali światowej nie powstały jak dotąd roboty mobilne klasy (3,3) z tego rodzaju napędem. Zaproponowane rozwiązanie daje nowe możliwości sterowania oraz pozwala lepiej poznać niektóre problemy nieporuszane szerzej w literaturze z zakresu robotyki.

Pierwszy etap projektu zakłada budowę modelu oraz przeprowadzania badań i symulacji sterowania robota mobilnego klasy (3,3) z napędem typu HOG. Otrzymane wyniki pozwolą na realizację drugiego etapu, w którym zostanie sporządzony kompletny projekt wykonania takiego robota. Możliwe pozostaje rozwijanie projektu w przyszłości w postaci zbudowania prototypu.

\subsection{Wymagania użytkownika}
\begin{itemize}
\item symulacja jeżdżącego robota,
\item trzy napędy typu HOG (wirująca sfera + gimbal),
\item sterowalny w dowolnym kierunku liniowym z dowolną prędkością obrotową,
\item sterowalny z pada/joysticka, 3 kanały wejściowe (prędkość liniowa [2D] + prędkość obrotowa [1D]),
\item obrys mieści się w kwadracie 1m x 1m, wysokość poniżej 25cm, waga poniżej 10kg.
\end{itemize}

\subsection{Kryteria ewaluacji}
\begin{itemize}
\item symulacja jeżdżącego robota,
\item polecenia użytkownika wydawane za pośrednictwem pada/joysticka są wykonywane przez robota, tj. porusza się z zadaną prędkością [3D], po ustaniu ruchów gimbali,
\item sztywna konstrukcja spełniająca wymagania wymiarów oraz wagi,
\item możliwość obserwacji poruszania się robota w symulacji w programie V-REP,
\item możliwość przejechania po rozecie bez zmiany orientacji w symulatorze,
\item możliwość zatrzymania się.
\end{itemize}



\subsection{Plan pracy i rozkład czasie}


\includegraphics[scale=0.65]{wykres_Gantta.png}
Wykres Gantta
\newline

\includegraphics[scale=0.7]{diagram_osob.PNG}
\newline
Diagram osób


\subsection{Doręczenie}
	
	\begin{itemize}
\item Kamień milowy 1 (14.03.2017)- Opis projektu: założenia projektowe, skład zespołu, sposób zarządzania projektem
\item Kamień milowy 2 (05.04.2017): projekt mechaniki robota, model matematyczny, diagram połaczeń elektronicznych
\item Kamień milowy 3 (15.05.2017): symulacja robota, sterowanie symulacją za pomocą gamepada przez platformę ROS
	
	\end{itemize}


\subsection{Zarządzanie projektem}

Termin spotkań grupy projektowej został ustalony na wtorek godzina 14-16. Mechanizmem monitorowania postępu prac jest strona trello.com. Dokumenty projektu przechowywane będą serwerze Google Drive oraz bitbucket.org. Komunikacja w zespole odbywać się będzie za pomocą trello.com, podczas spotkań projektowych czy z wykorzystaniem internetu (e-mail, chat). Oprogramowanie w zespole tworzone jest przy wykorzystaniu serwera bitbucket.org. 

Kordynator projektu posiada dodatkowe uprawnienia takie jak przyznawanie ocen poszczególnym członkom na koniec projektu oraz decydujący głos w sytuacji większych sporów. Decyzje w zespole będą podejmowane za pomocą wspólnych ustaleń oraz głosowań. Wyniki pracy zespołu są wspólną własnością intelektualną członków zespołu.

\subsection{Zespół}
\begin{itemize}
\item Hubert Grzegorczyk - koordynator, mechanika
\item Jędrzej Boczar - zarządca symulacji w V-rep, pomoc przy oprogramowaniu i mechanice
\item Sebastian Jamroziński - modele matematyczne i ich implementacja
\item Piotr Portasiak - schematy ideowe układów elektronicznych, model komunikacji
\item Dawid Marszałkiewicz - oprogramowanie ROS
\end{itemize}


\end{document}
